[13-08-12-hongkong-by-RalfR-48.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:13-08-12-hongkong-by-RalfR-48.jpg "fig:13-08-12-hongkong-by-RalfR-48.jpg")

**捷特航空有限公司**（；），通稱**捷特航空**\[1\]，是[印度一家私營](../Page/印度.md "wikilink")[航空公司](../Page/航空公司.md "wikilink")，以[孟買國際機場為基地](../Page/孟買國際機場.md "wikilink")，為印度[本土及國際市場提供超過](../Page/本土.md "wikilink")400個定期航班，來往於全球76個城市。該航空公司是印度國內線目前規模第二大的航空業者，其國內線市場佔有率僅次於[靛藍航空](../Page/靛藍航空.md "wikilink")；但在國際航線、載客人次及市場佔有率來看，則是規模最大的航空業者。

2019年4月17日，捷特航空宣布由于无法筹集到资金，即日起正式停飞。

## 歷史

### 創立與成長（1992－2009）

捷特航空於1992年4月1日註冊成立，首次商業飛行於1993年5月5日開始﹐當時是由四家飛機租賃公司租用的[波音737-300客機營運](../Page/波音737.md "wikilink")。1994年1月，在法律中更改名稱，使用捷特航空為名字。於1995年1月14日被印度民航局授予營運定期航班的權力。納雷什先生已經擁有Jetair（私人）
有限公司，為外國航空公司提供銷售和市場行銷。接著在印度設立了捷特航空，成為另一間提供傳統航空公司服務的航空公司，並與國家航空公司[印度航空競爭](../Page/印度航空.md "wikilink")。而印度航空成立於1953年，其依據1953制定的舊民航法營運，1994年1月，舊民航法被廢除，印度開始出現多家私營航空公司，捷特航空為其中一家。並馬上與印度航空競爭國內市場的龍頭地位。

捷特航空在2004年3月開辦從欽奈到可倫坡的國際航線。公司上市於孟買股票交易所，但其股票的80%由納雷什先生控制（透過他的Jetair公司，擁有多數股權）。截至2011年3月31日，捷特航空擁有13,177名員工。捷特航空於2006年1月宣佈它將購買[撒哈拉航空](../Page/撒哈拉航空.md "wikilink")，金額為5億美元且全現金交易，使其成為印度航空史上最大的收購交易，亦令捷特航空成為該國最大的航空公司。而併購最終於在2007年4月12日完成，捷特航空同意以14.5億元盧比（美金3億4000萬）買下撒哈拉航空。被收購後，撒哈拉航空改名為，也被捷特航空規劃為低成本航空公司。2008年8月捷特航空宣佈其計畫完全融入JetLite。2008年10月，因受環球金融風暴影響，捷特航空辭退1,900名雇員。

然而，部分僱員後來被重新僱用並返回工作，民用航空部長Praful
Patel介入調查以及審查他們的決定是否合理。捷特航空和其競爭對手[翠鳥航空宣佈結成聯盟](../Page/翠鳥航空.md "wikilink")，主要包括在國內和國際航班，聯合燃料管理，常見地勤服務處理，代碼共用協定及聯合運用的員工和飛行常客方案，以減少開支。在2009年5月8日，捷特航空推出全新的品牌Jet
Konnect，為低成本航空公司，而不是擴大JetLite網路的決定是經過考慮後的決定。捷特航空也將部分飛機從JetLite轉到Jet
Konnect營運，作為兩個具有不同營運規劃的子公司。捷特航空的高層說該品牌將停止單一品牌運作限制，如此客人對捷特航空的經常需求就會增加。

### 印度最大航空業者（2010年至今）

印度公共交通交匯處報告指出，2010年第三季度有26.9%的乘客選舉乘坐捷特航空，而使它逐漸成為印度航空的市場領導者，而[翠鳥航空則佔](../Page/翠鳥航空.md "wikilink")19.9%市場份額。

2011年6月，捷特航空正式禁止在托運行李中攜帶魚、 蟹、 肉、 家禽產品和液態物品，成為印度第一家實施這種禁令的航空公司。

2012年7月，捷特航空正式向政府申請批准加入[星空聯盟](../Page/星空聯盟.md "wikilink")，唯最後未能成事。2013年，[阿提哈德航空計畫購買捷特航空股份](../Page/阿提哈德航空.md "wikilink")。阿提哈德航空宣佈他們已準備向捷特航空公司認購在美國的股份，約3億3000萬美元的49%股權。而於在2012年9月，印度政府宣佈外國航空公司可以購買印度的航空公司的高達49%的股權。最終，阿提哈德航空證實以3億7千萬美元購買捷特航空24%的股權。

與此同時，捷特航空集中獲利於收入、費用和網路側，因此捷特航空為唯一自盧比貶值以來盈利的航空公司。捷特航空首席執行官說：「
收益率較高的影響，大大降低業務的盈虧平衡。以及滿座率高於空座率的因素導致營運成本降低。」目前捷特航空最多的成本為燃油成本。該航空公司宣佈在其網站上，出售超過200萬個座位。印度直到2013年12月31日，這次出售宣佈了捷特航空公司的未來，預期將引發了一場票價的戰爭。翠鳥航空公司2012年整個機票價格提高造成乘客不滿空中旅行，導致交通自2009年以來首次出現負增長。捷特航空計畫通過隨後降低票價，隨後又通過子公司再次吸引更多的乘客。兩家航空公司提供的服務已經越差越遠，印度航空喪失了許多乘客，因此它也開始提供了廉價的機票。其次是[靛藍航空和南印度Go航空](../Page/靛藍航空.md "wikilink")，因而導致全面競爭。

捷特航空介紹了四個不同的折扣取決於到目的地之間的距離。根據提議，距離達750公里時售價2250盧比（約41美元），750-1000公里時售價2850盧比（約52美元）。距離從1000公里到1400年公里的空中旅行，機票為3300盧比（約61美元）和對於超出
1400年公里的旅行，機票最多3800盧比（約52美元）。由經濟學者進行計算，平均而言，捷特航空每天賣超過6400張票。據新聞機構，開始經歷的問題，捷特航空首席運營官Keyur說此舉將有助於飛機滿座率從75%到85%的航空公司。
然而，很快出售後，航空公司的市場價值開始下降。這在市場價值下降被認為有發生無限期地推遲阿提哈德航空聯合交易。股票下跌了18%，在一周的時間。印度經濟時報報導在航空類股附近的股票，有很大程度上驅動的交易並現在遭遇了失敗。但捷特航空在最短的時間內隨即恢復活力，並開始重啟對印度小型航空公司的合併。使捷特航空超越印度航空，成為印度最大航空公司。（同時，捷特航空和翠鳥航空結成的聯盟也宣布瓦解，翠鳥航空也被印度民航局調銷營運執照）。

2013年，由於乘客需求下降，捷特航空決定降低票價，並與低成本航空公司[靛藍航空和](../Page/靛藍航空.md "wikilink")[香料航空進行票價競爭](../Page/香料航空.md "wikilink")\[2\]\[3\]\[4\]\[5\]。2013年2月，由於股價下跌，航空市值下降了48億盧比（7200萬美元）\[6\]。在2013-14第三季財政年度，捷特航空獲到盈利。2014年8月11日，捷特航空宣布，將在年底淘汰結束期下品牌Jet
Konnect的營運，計劃重新定位為全服務航空公司\[7\]，並於2014年12月1日完成與Jet
Konnect的合併，成為印度第三家服務全面的航空公司。2015年12月，公司決定於2016年3月27日把歐洲的樞紐從[布魯塞爾機場遷至](../Page/布魯塞爾機場.md "wikilink")[阿姆斯特丹史基浦機場](../Page/阿姆斯特丹史基浦機場.md "wikilink")\[8\]\[9\]。截至2016年2月，該航空公司是印度國內線目前規模第二大的航空業者，其國內線市場佔有率僅次於[靛藍航空](../Page/靛藍航空.md "wikilink")；但在國際航線、載客人次及市場佔有率來看，則是規模最大的航空業者。\[10\]。

## 企業事務和身份

捷特航空的總公司位於孟買的市中心安泰。捷特航空總部原設在格勒中心，租用未標記的六層樓，後自行建築在安泰。捷特航空總部從孟買賈特拉帕瓦吉國際機場開車駕駛時間需時15分鐘。

### 子公司

  - JetLite

JetLite是捷特航空的全資附屬公司。成立于1991年9月20日，原為撒哈拉航空公司。開始營運為1993年12月3日，兩架波音
737-200飛機。最初服務主要集中在印度北部，保守作為為其基礎，以德里為基地操作航班擴展至印度各地。在2000年10月2日為空氣撒哈拉航空公司反攻撒哈拉航空公司的時間點。在2007年4月12日上捷特航空接管了空氣撒哈拉航空公司，在2007年4月16日時空氣撒哈拉航空公司更名為JetLite。JetLite操作以波音737新一代飛機和龐巴迪CRJ-200ER組合的機隊。2012年3月25日合併後與Jet
Konnect同時停止操作。龐巴迪飛機被淘汰，但波音仍服務於JetLite。JetLite提供在機上購買食品的服務。

  - JetKonnect

JetKonnect是捷特航空旗下低成本的品牌。它於2009年5月8日自JetLite分割。它運作波音737新一代飛機的機隊。成立Jet
Konnect的理由是關閉虧損航線，轉移到更多的利潤航線的乘客搭載更大的飛機。捷特航空因此成立了一家名為JetKonnect的低成本航空公司。根據捷特航空，推出低成本品牌是擴大現有的JetLite的決定是採取避免監管的延誤。及將多餘的飛機和資產從捷特航空移動到JetLite，JetKonnect有單獨的操作代碼。沒有多餘的裝飾的JetKonnect提供在機上購買飛行膳食及其他茶點的服務。捷特航空使用飛行代碼：9W，從2000年-2009年。JetKonnect在2012年3月25日合併到捷特航空品牌旗下。在2012年12月，捷特航空訂購了5架ATR
72-600飛機，以"增強區域連通性"。第一架飛機交付了的同一個月，也從GECAS租用同型客機，並由JetKonnect營運。

## 目的地

捷特航空提供67個航點來往印度的航班服務，47條為國內航線，20條為國際航線，航線覆蓋亞洲、歐洲和北美19個國家。2005年，捷特航空開辦英國[倫敦航線](../Page/倫敦.md "wikilink")，是其第一條長途航線。2007年，捷特航空於[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")[布魯塞爾機場設立樞紐](../Page/布魯塞爾機場.md "wikilink")，希望借此經由大西洋連接加拿大和美國，而在2016年3月27日後，樞紐已經被[阿姆斯特丹史基浦機場所取代](../Page/阿姆斯特丹史基浦機場.md "wikilink")。

但由於經濟衰退，捷特航空停辦了[艾哈迈达巴德至](../Page/艾哈迈达巴德.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")、[伯明翰至](../Page/伯明翰.md "wikilink")[布魯塞爾](../Page/布魯塞爾.md "wikilink")、[阿姆利則至](../Page/阿姆利則.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")、[班加羅爾至](../Page/班加羅爾.md "wikilink")[布魯塞爾](../Page/布魯塞爾.md "wikilink")，[孟買經](../Page/孟買.md "wikilink")[上海至](../Page/上海.md "wikilink")[三藩市和及](../Page/三藩市.md "wikilink")[布魯塞爾至](../Page/布魯塞爾.md "wikilink")[紐約甘迺迪機場的航線](../Page/紐約.md "wikilink")，同時亦將其擴張計劃無限期延遲，並租出7架[波音777-300ER飛機以減少虧蝕](../Page/波音777.md "wikilink")。所有北美航班以[空中巴士A330取代](../Page/空中巴士A330.md "wikilink")[波音777-300ER](../Page/波音777.md "wikilink")，並於2009年賣了將要交付的一部波音777客機，同時推遲所有新飛機交付。

捷特航空曾計劃在2011年底恢復孟買至上海的航線，但最終未能成事。而[歐元區國家的經濟危機惡化](../Page/歐元區.md "wikilink")，捷特航空還停辦了德里至[米蘭的航線](../Page/米蘭.md "wikilink")。

## 代碼共享

截至2016年3月，捷特航空共以下航空公司[代碼共享協議](../Page/代碼共享.md "wikilink")：

  - [愛爾蘭航空](../Page/愛爾蘭航空.md "wikilink")
  - [加拿大航空](../Page/加拿大航空.md "wikilink")
  - [法國航空](../Page/法國航空.md "wikilink")\[11\]
  - [塞舌爾航空](../Page/塞舌爾航空.md "wikilink")
  - [全日空航空](../Page/全日空航空.md "wikilink")
  - [意大利航空](../Page/意大利航空.md "wikilink")\[12\]
  - [曼谷航空](../Page/曼谷航空.md "wikilink")\[13\]
  - [布魯塞爾航空](../Page/布魯塞爾航空.md "wikilink")
  - [達美航空](../Page/達美航空.md "wikilink")
  - [阿聯酋航空](../Page/阿聯酋航空.md "wikilink")
  - [阿提哈德航空](../Page/阿提哈德航空.md "wikilink")
  - [加魯達印尼航空](../Page/加魯達印尼航空.md "wikilink")\[14\]
  - [肯亞航空](../Page/肯亞航空.md "wikilink")
  - [荷蘭皇家航空](../Page/荷蘭皇家航空.md "wikilink")
  - [大韓航空](../Page/大韓航空.md "wikilink")
  - [馬來西亞航空](../Page/馬來西亞航空.md "wikilink")
  - [澳洲航空](../Page/澳洲航空.md "wikilink")
  - [南非航空](../Page/南非航空.md "wikilink")\[15\]
  - [聯合航空](../Page/聯合航空.md "wikilink")
  - [越南航空](../Page/越南航空.md "wikilink")\[16\]
  - [維珍航空](../Page/維珍航空.md "wikilink")

捷特航空也有和歐洲鐵路服務有代碼共用協定。

## 機隊

[jetairways_a330-200_vt-jwf_arp.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:jetairways_a330-200_vt-jwf_arp.jpg "fig:jetairways_a330-200_vt-jwf_arp.jpg")\]\]
[Jet.airways.a340.london.arp.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jet.airways.a340.london.arp.jpg "fig:Jet.airways.a340.london.arp.jpg")，在2005年於[倫敦希斯路機場出現](../Page/倫敦希斯路機場.md "wikilink")\]\]
[Jet_Airways_ATR.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jet_Airways_ATR.jpg "fig:Jet_Airways_ATR.jpg")
[Jet_Airways_.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jet_Airways_.jpg "fig:Jet_Airways_.jpg")
[VT-JEV@HKG_(20181001123727).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:VT-JEV@HKG_\(20181001123727\).jpg "fig:VT-JEV@HKG_(20181001123727).jpg")的波音777-300ER\]\]

截至2019年3月，捷特航空的平均機齡為5.4年，機隊如下\[17\]\[18\]\[19\]\[20\]：

<center>

| <font style="color:#ffbf00;">機型                         | <font style="color:#ffbf00;">數量                         | <font style="color:#ffbf00;">已訂購                        | <font style="color:#ffbf00;">載客量 | <font style="color:#ffbf00;">備註 |
| ------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------- | -------------------------------- | ------------------------------- |
| <abbr title="頭等艙"><font style="color:#ffbf00;">P</abbr> | <abbr title="商務艙"><font style="color:#ffbf00;">J</abbr> | <abbr title="經濟艙"><font style="color:#ffbf00;">Y</abbr> | <font style="color:#ffbf00;">總數  |                                 |
| [空中巴士A330-202／-243](../Page/空中客车A330.md "wikilink")     | 5                                                       | 0                                                       | –                                | 18                              |
| 空中巴士A330-300                                            | 4                                                       | 0                                                       | 0                                | 34                              |
| [ATR 72-500](../Page/ATR_72#ATR_72-500.md "wikilink")   | 5                                                       | –                                                       | 0                                | 0                               |
| [ATR 72-600](../Page/ATR_72#ATR_72-600.md "wikilink")   | 1                                                       | 0                                                       | 0                                | 0                               |
| [波音737-700](../Page/波音737.md "wikilink")                | 4                                                       | –                                                       | 0                                | 8                               |
| 波音737-800                                               | 65                                                      | 0                                                       | 0                                | 12                              |
| 波音737-900                                               | 2                                                       | –                                                       | 0                                | 28                              |
| 波音737-900ER                                             | 4                                                       | –                                                       | 0                                | 12                              |
| 波音737-MAX 8                                             | 5                                                       | –                                                       | 0                                | 12                              |
| [波音777-35R ER](../Page/波音777.md "wikilink")             | 10                                                      | –                                                       | 8                                | 30                              |
| **總數**                                                  | **115**                                                 | **0**                                                   |                                  |                                 |

**捷特航空機隊**

</center>

## 員工制服

  - 1993－2007

捷特航空原始制服是海軍藍色、灰色光和鉻黃。飛機頂部和底部被繪上淡灰色和深藍色背景為飛行的太陽標誌。

  - 2007－現今

捷特航空現今制服是2007年推出的。設計保留暗藍色和金子帶重音符號配色的捷特航空以前企業標識，以及航空公司的"飛行太陽"徽標。新的制服，新添加黃色和金色的絲帶。同時引入了新的黃色制服，由義大利設計師羅伯托設計的。

## 服務

  - 國際長途客艙

捷特航空全面升級座艙配置，以因應其接收新的空中巴士A330-200和波音777-300ER飛機。空中巴士A330-200飛機配置有兩艙等：商務艙和經濟艙。波音777-300ER飛機提供三艙等服務：頭等艙、商務艙和經濟艙。標榜全面服務的捷特航空公司，所有座位均提供免費餐點。

  - 頭等艙

捷特航空只於[波音777-300ER機隊上設置頭等艙](../Page/波音777.md "wikilink")。所有座位可完全平躺成座床，類似[新加坡航空頭等艙的座艙](../Page/新加坡航空.md "wikilink")。其頭等艙座位配置23英寸寬屏LCD顯示幕、音訊視頻的點播系統（AVOD）、降噪耳機、行動電源和USB埠等。捷特航空同時亦是世界上第二間設立私人頭等座艙的航空公司，亦是第一家提供全封閉式頭等艙的印度航空公司，每個座艙都有完整的門，作為一個私人的隔間。

  - 商務艙

空中巴士A330-200和波音777-300ER廣體客機均已設置AVOD娛樂系統及完全平躺的座椅。配置分別為：波音777-300ER，1-2-1；空中巴士
A330-200，1-1-1。與每個提供直接可走到走道的座位配置的席位。每個商務艙座位皆有15.4英寸液晶電視與
AVOD娛樂系統。提供的USB埠和筆記型電腦電源。所有座位都是標準躺椅。商務艙座椅多幾個較新的飛機機艙設備與電子傾斜控制器和電子按摩器。

  - 經濟艙

所有A330-200/777-300ER客機經濟艙均有32英寸座椅間距。A330-200/777-300ER的經濟艙座椅均有"搖籃式"吊掛螢幕。空中巴士A330-200配置為2-4-2，和最近改變了配置，波音
777-300ER原為3-4-3。後更改為3-3-3以增加收入。每個經濟艙座位均有一個個人10.6英寸的觸控式螢幕與AVOD液晶電視。

  - 國際短途及國內線客艙

新一代波音737飛機的機艙中均有商務艙和經濟艙配置。ATR
72-500只有經濟艙配置。只有商務艙有個人的觸控式螢幕與AVOD液晶電視連接到每個座位。商務艙配置2-2並列模式。新一代的波音737噴射航空公司擁有經濟艙30英寸座位間距與每個座位後面的個人寬屏液晶。捷特航空是世界上第一家航空公司引進波音737飛機的機上娛樂系統。經濟艙艙3-3中，配置並列模式。ATR
72-500上並列模式 2-2。

  - 機上娛樂

捷特航空松下eFX
IFE主機板啟動波音737-700/800的娛樂系統。松下eX2系統啟動波音777-300ER及空中巴士A330-200的娛樂系統，稱為"JetScreen"，提供音訊視頻的點播節目
(乘客可以啟動、停止、後退和快轉)。它有超過100部電影、80部電視節目、11個音訊通道和光碟庫的125個音樂頻道。系統操作器皆在每個座位，個別的觸控式螢幕顯示器，並在所有類別中均可用。在2012年下半年，捷特航空介紹了關於其空中巴士A330-300，稱為匯出的功能。允許乘客利用外掛程式將他們個人的蘋果設備如Ipod、Ipad和Iphone插座插入位於下面的視頻螢幕出口插座。這將允許乘客在飛行期間觀看他們自己的媒體。

  - 機場候機大廳

捷特航空公司貴賓室提供給擁有天合聯盟會員的乘客，以及JetPrivilege白金和黃金卡會員。在布魯塞爾國際休息室，有淋浴、商務中心、娛樂設施和兒童遊樂區。

## 榮譽

  - 最佳服務獎
  - 最佳商務艙
  - 最佳整體娛樂
  - 印度最受歡迎航空公司
  - 最佳技術運輸可靠性
  - 北亞洲地區最佳貨運航空公司
  - 最佳國內航空公司獎
  - 印度最受尊敬的公司
  - 最佳的東行線航空公司
  - 印度最佳的國內航空公司
  - 印度最佳航空公司

## 備註

## 參考來源

[Category:印度航空公司](../Category/印度航空公司.md "wikilink")
[Category:1993年成立的航空公司](../Category/1993年成立的航空公司.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17. [jetairways.com – Fleet
    Information](http://www.jetairways.com/Cultures/en-US/India/About+Us/Our+Fleet/)
     accessdate 20 March 2010
18. [Airbus – Orders, Deliveries,
    Operators](http://www.airbus.com/fileadmin/backstage/documents/od/February_2010.xls)
    Summary to 28th Feb 2010
19. [Boeing – Orders and
    deliveries](http://active.boeing.com/commercial/orders/index.cfm?content=customerselection.cfm&pageid=m15524)
    Customer Summary Through February 2010
20. [Jet Airways fleet list at
    planespotters.net](http://www.planespotters.net/Airline/Jet-Airways)